撞死樹大生(兼輔警) 寶馬司機候懲 求情指現場不停致歉顯悔意

撞死樹大生 寶馬司機候懲
求情指現場不停致歉顯悔意

■掛P牌的寶馬當日將單車友撞倒。

【本報訊】掛上P牌的寶馬房車於去年在九龍灣啟德郵輪碼頭對開承豐路行駛時，超速爬頭越過對面線，迎面而來的一部單車被撞拋上半空，23歲樹仁大學男生兼任輔警的單車友送院後傷重死亡，目擊案發經過的胞弟事後患上創傷後遺症，目前仍接受精神治療。肇事寶馬房車司機昨承認危駕引致他人死亡等罪，還柙至明年1月19日判刑。
記者：蔡少玲

被告周波（45歲）任職裝修工，月入1.5萬元。他同時承認使用一輛左右兩邊玻璃貼薄膜車輛的相關罪名。
案發後被告父親曾向記者稱，其子一直以私家車出入代步10多年，並非新牌，不明何以寶馬車上會掛上P牌。
辯方求情稱，涉事的寶馬房車是被告案發前新近購置，因油喉出現問題而交車房維修，案發前才取回並於肇事路段試車，現場行車並不繁忙。當他試車完畢打算離開之際，前面一輛單車正欲越過前面的小巴，被告亦扭右嘗試爬頭，突然發現迎面有單車駛至，被告收掣不及終導致意外。
大狀續稱，被告於碰撞發生後已即停車了解情況及報警，有目擊證人亦指，被告向在場人士稱因爬頭而肇禍，並不斷認錯道歉，顯示他極有悔意，他由始至終維持認罪，也反映其真誠悔意。被告案發後已不敢再駕車，亦深明會面對即時監禁的刑罰，只擔心家庭重擔會落在任職酒店清潔工、月入僅1.2萬元的妻子身上。

死者弟患創傷後遺症

案發於去年11月2日晚約10時半，死者梁永漢與胞弟及友人駕駛單車沿承豐路向九龍灣方向行走，身上穿有保護裝備以及黃色反光上衣，以時速30至35公里駕駛，該路段限速50公里，被告當時以70至80公里時速爬頭，沒打燈亦沒響號，之後肇禍。
受傷的梁被送院，搶救5小時後終告不致，死因是身體多處包括肺、肝及腎受傷以及腹膜後出血。案發時尾隨死者的胞弟及友人，亦因閃避被告的寶馬而失控跌在路旁，手腳擦損受傷，胞弟事後患上創傷後遺症。
案件編號：DCCC508/17